香港今公布Q3 GDP修正數據 將證實經濟衰退

香港今天公布第三季國內生產毛額（GDP）修正數據，預料將證實其經濟10年來首次陷入衰退，受到數月反送中抗爭的影響，外界擔心香港經濟比想像中更糟。

路透報導，香港10月底公布的初步數據顯示，香港7至9月的GDP比前一季萎縮3.2%，已連續兩季出現負成長。連續兩季負成長即為陷入經濟衰退。

分析人士說，隨著暴力抗議活動無止盡，經濟衰退狀況恐漫長且深遠，本季和明年的GDP將進一步縮水。

美國和中國大陸之間長期的貿易戰已帶給香港龐大壓力，但延續五個多月的暴力示威活動帶來致命打擊。

ING駐香港的大中華區經濟學家彭藹嬈（Iris Pang）表示，「除非香港政府採取某些特別行動（以結束衝突），否則暴力示威活動將持續至2020年」。彭藹嬈預期香港2019年全年GDP將萎縮2.2%，2020年將萎縮5.3%

全民咬老綜 😎😎😎

又玩作數據再修正

who cares?

樓價無跌
即係無野

經濟梗係有上有落架啦 你估好似支那咁呀

GDP 能吃嗎?

上升就增長, 下降就倒退, 負乜撚野負增長
聽親呢個term 都心諗做乜9

爽，狂賀

下年黨鐵係咪減得價

有個負字唔得
要叫 向下增長 5%

申請定綜緩

D樓價咪又係咁升

增長咗 -102.2%

咁多裝修重建等住做GDP升硬啦

業主又贏

持續到2020？我話你知你一日唔跪 一日都會持續 直到永遠

咁？
關我地咩事

我要攬炒

咪玩我啦

啲樓價咪又係一樣咁撚貴
啲餐廳咪又係一樣加晒價

經濟轉差？唔覺囉

佔中個陣夠話樓價跌三成, 經濟會衰退
點知跌極跌唔到